\section{DCNet}

\subsection{Interfaz}

\begin{Interfaz}

  \textbf{se explica con}: \tadNombre{DCNet}.

  \textbf{géneros}: \TipoVariable{dcnet}.

  \Titulo{Operaciones básicas de DCNet}
	

  \InterfazFuncion{Red}{\In {d}{dcnet}}{red}
  %[ACA VA EL PRE (SI LO HUBIERA)]
  {$res \igobs$ red($d$)}
  [\Complejidad{1}]
  [Devuelve la red del dcnet.]
  [Res es modificable si y sólo si dcnet es modificable]
  
  \InterfazFuncion{CaminoRecorrido}{\In {d}{dcnet}, \In{p}{paquete} }{listaEnlazada(compu)}
  [$p$ $\in$ paqueteEnTransito?($d, p$)]
  {$res \igobs$ caminoRecorrido($d,p$))}
  [\Complejidad{n*log_2 (k)}]
  [Devuelve una secuencia con las computadoras por las que paso el paquete. Siendo n el número de computadoras de la red y k la longitud de la cola de paquetes más larga al momento.]
  
  \InterfazFuncion{cantidadEnviados}{\In {d}{dcnet}, \In {c}{compu}}{nat}
  [$c$ $\in$ computadoras(red($d$))]
  {$res \igobs$ cantidadEnviados($d, c$)}
  [\Complejidad{|$c$.hostname|}]
  [Devuelve la cantidad de paquetes que fueron enviados desde la computadora.]
  
  \InterfazFuncion{enEspera}{\In {d}{dcnet}, \In {c}{compu}}{itPaquete}
  [$c$ $\in$ computadoras(red($d$))]
  {$res \igobs$ enEspera($d, c$)}
  [\Complejidad{|$c$.hostname|}]
  [Devuelve los paquetes que se encuentran en ese momento en la computadora.]
  [Res es modificable si y sólo si dcnet es modificable]
  
  \InterfazFuncion{IniciarDCNet}{\In {r}{red}}{dcnet}
  %[ACA VA EL PRE (SI LO HUBIERA)]
  {$res \igobs$ iniciarDCNet($r$)}
  [\Complejidad{n * L}]
  [Inicia el módulo, con la red y sin paquetes. Siendo n el número de computadoras de la red y L la longitud de nombre de computadora (hostname) más larga de aquellas que hay en la red.]

  \InterfazFuncion{CrearPaquete}{\Inout {d}{dcnet}, \In {p}{paquete}}{}
  [$d \igobs d_0$ $\wedge$ $\neg$ (($\exists$ $p_1$: paquete)(paqueteEnTransito($s, p_1$) $\wedge$ id($p_1$) $=$ id($p$)) $\wedge$ origen($p$) $\in$ computadoras(red($d$))$\yluego$ destino($p$) $\in$ computadoras(red($d$))$\yluego$ hayCamino?(red($d$, origen($p$), destino($p$))  ]
  {$d \igobs$ crearPaquete($d_0, p$)}
  [\Complejidad{L+log_2(k)}]
  [Agrega el paquete al dcnet. Siendo L la longitud de nombre de computadora (hostname) más larga de aquellas que hay en la red y k la longitud de la cola de paquetes más larga al momento.]
  
  \InterfazFuncion{AvanzarSegundo}{\Inout {d}{dcnet}}{}
  [$d \igobs d_0$ ]
  {$d$ $\igobs$ avanzarSegundo($d_0$)}
  [\Complejidad{n*(L+log_2(k)}]
  [Un paquete de mayor prioridad de cada computadora avanza a su próxima computadora, perteneciendo ésta a uno (o algunos) de los caminos más cortos entre su computadora actual y su destino. Siendo n el número de computadoras de la red, L la longitud de nombre de computadora (hostname) más larga de aquellas que hay en la red y k la longitud de la cola de paquetes más larga al momento.]
  
  
  \InterfazFuncion{PaqueteEnTransito?}{\In {d}{dcnet}, \In {p}{paquete}}{bool}
  [true]
  {$res$ $\igobs$ paqueteEnTransito?($d$, $p$)}
  [\Complejidad{n*log_2(k)}]
  [Verifica si el paquete está en alguna computadora del sistema. Siendo n el número de computadoras de la red y k la longitud de la cola de paquetes más larga al momento.]
  
  
  \InterfazFuncion{LaQueMasEnvio}{\In {d}{dcnet)}}{compu}
  [true]
  {$res$ $\igobs$ laQueMasEnvio($d$)}
  [\Complejidad{1}]
  [Devuelve la computadora que más paquetes envió.]
  [Res es modificable si y sólo si dcnet es modificable.]
	
\end{Interfaz}

\subsection{Representación}

\begin{Representacion}

%DESCRIPCION
El dcnet está representado con una tupla, en la cual: vamos a tener la red con la que se inicia el dcnet (d.red), una tupla que tiene la computadora que más paquetes envió y cuántos ha enviado (d.masEnviante). Luego, un Diccionario String (d.compYPaq) cuyas claves son los hostnames de las computadoras de la red y su significado es una tupla. Ésta tupla tiene tres componentes: un Diccionario Rápido (masPriori) cuya clave es un natural (prioridad, osea la prioridad del paquete) y su significado es un conjLineal(paquete) (paqDePriori), luego otro Diccionario Rápido (paqYCam) cuya clave es el paquete (habiendo establecido previamente que la relación de orden entre paquetes es por id) y su significado es una listaEnlazada(compu) (camRecorrido), finalmente un natural (Enviados) que representa la cantidad de paquetes enviados por la computadora.



\bigskip
\begin{Estructura}{dcnet}[e\_dc]
	\begin{Tupla}[e\_dc]
		\tupItem{red}{red}
		\\
		\tupTupItem{\\masEnviante}{\TipoVariable{tupla}$($\ignorespaces
			\emph{compu}: \TipoVariable{compu}, 
			\emph{enviados}: \TipoVariable{nat}$)$}
		\\
		\tupTupItem{\\compYPaq}{\TipoVariable{DiccString}$($\ignorespaces
			\emph{hostname}: \TipoVariable{string},
			\TipoVariable{tupla}$($\ignorespaces
			\\
			\emph{masPriori}:{DiccRapido}$($\ignorespaces
			\emph{prioridad} :{nat},
			\emph{paqdePriori}:{conjLineal$($paquete$)$}
			 $)$,
			 \\
			\emph{paqYCam}:{DiccRapido} $($\ignorespaces
			\emph{paq}:{paquete},
			\emph{camRecorrido}:{listaEnlazada($compu$)}$)$, 
			\\
			\emph{enviados}:{nat})
		
			}
			
	
	\end{Tupla}
\end{Estructura}

\subsection{InvRep y Abs}

\textbf{InvRep en lenguaje coloquial:}

\begin{enumerate}
 \item{El conjunto armado por los hostnames de las computadoras de d.red es igual al conjunto con todas las claves de d.compYPaq.}
 \item{Para toda compu (c1) perteneciente a las claves de d.compYPaq cuyo significado.enviados es e1, d.masEnviante.enviados (e2) es mayor o igual a e1. Y además, d.masEnviante.compu está definida en d.compYPaq y su significado es e2. }
 \item{Si una computadora pertenece a un significado de 'paqYCam', entonces pertenece a las claves de d.compYPaq.}
 \item{La unión de todos los significados de masPriori es igual a las claves de 'paqYCam'.}
 \item{Si un paquete (paq) pertenece al significado de una prioridad (pri) en el diccionario masPriori, entonces la prioridad de paq es pri.}
 \item{No existen claves en el diccionario 'masPriori' con significado vacío.}
 \item{Si un paquete (p1) está definido en 'paqYCam' como significado de una computadora (c1) en el diccionario d.compYPaq, entonces p1 no puede estar definido en 'paqYCam' como significado de una computadora (c2), siendo c1 y c2 distintas.}
 \item{Si un paquete (p1) está definido en 'paqYCam' como significado de una computadora(c1) en el diccionario d.compYPaq, entonces la última componente de su significado (osea, 'camRecorrido') es c1.}
 \item{Todas las computadoras de 'camRecorrido' pertenecen a las computadoras de d.red. Para todas computadoras c1 y c2 (distintas) pertenecientes a la lista vale que, si una es siguiente o anterior a la otra, están conectadas directamente en la red (osea, la lista es un cámino válido). Y además, la lista es prefijo de algún camino mínimo entre el origen y el destino del paquete (osea, es un camino válido mínimo). Además, si c.hostname está definido en d.compYPaq, entonces todos los significados de su 'paqYCam' asociado tienen como último elemento de la lista a c.}


\end{enumerate}

\vspace{1em}
\textbf{InvRep en lenguaje formal:}
\vspace{1em}

\Rep[e\_dc][d]{\NombreFuncion{Claves}(d.compYPaq) $=$ ipCompus(computadoras(d.red))$\wedge$ \hfill1 \newline
	($\forall$ c:compu)(\NombreFuncion{Def?}(c.hostname, d.compYPaq))\newline
	(\NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).enviados $\leq$ (d.masEnviante).enviados $\wedge$ \NombreFuncion{Def?}(d.masEnviante).compu, d.compYPaq) $\yluego$ \newline \NombreFuncion{Obtener}(d.masEnviante.compu, d.compYPaq).enviados = (d.masEnviante).enviados)\hfill2 \newline
	($\forall$ $c_2$: compu, p: paquete)(esta?($c_2$, \NombreFuncion{Obtener}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam)) $\impluego$  \NombreFuncion{Def?}($c_2$, d.compYPaq) \hfill3 \newline
	$\wedge$ (\NombreFuncion{Significados}(\NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).masPriori)
 $=$ \NombreFuncion{Claves}(\NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam))	\hfill4 \newline
 ($\forall$ pr: Nat,p: paquete)(\NombreFuncion{Def?}(pr, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).masPriori) $\yluego$ \newline 
 p $\in$ \NombreFuncion{Obtener}(pr, c.hostname, d.compYPaq).masPriori)$\impluego$ pr = p.prioridad) $\wedge$ \hfill5 \newline
 ($\forall$ pr: Nat) (\NombreFuncion{Def?}(pr, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).masPriori) $\impluego$  $\neg$ $\emptyset$? \NombreFuncion{Obtener}(pr, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).masPriori)) $\wedge$ \hfill6 \newline
 ($\forall$ p1: paquete, $c_2$: computadora) (\NombreFuncion{Def?}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam) $\wedge$ \NombreFuncion{Def?}($c_2$.hostname, d.compYPaq) $\impluego$ $\neg$\NombreFuncion{Def?}(p, \NombreFuncion{Obtener}($c_2$.hostname, d.compYPaq).paqYCam)  $\wedge$ \hfill7 \newline
 ($\forall$ p: paquete) (\NombreFuncion{Def?}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam) $\impluego$ ult(\NombreFuncion{Obtener}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam)) = c))	\hfill8 \newline
 ($\forall$ $c_2$, $c_3$: compu, p: paquete) ((\NombreFuncion{Def?}(c.hostname, d.compYPaq) $\yluego$ \NombreFuncion{Def?}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam)) $\impluego$ [((\NombreFuncion{Está}($c_2$, \NombreFuncion{Obtener}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam))) \NombreFuncion{Pertenece?}($c_2$, computadoras(d.red))) $\wedge$ ((\NombreFuncion{Está}($c_2$, \NombreFuncion{Obtener}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam)) $\wedge$ \NombreFuncion{Está}($c_3$, \NombreFuncion{Obtener}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam))) (($\exists$ $i_2$, $i_3$: nat)  ( \NombreFuncion{Obtener}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam)[$i_2$] = $c_2$ $\wedge$ \NombreFuncion{Obtener}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam)[$i_3$] = $c_3$) $\wedge$ $i_2$ + 1 = $i_3$) \NombreFuncion{Conectadas?}(d.red, $c_2$, $c_3$)) $\wedge$ (($\exists$ l: listaEnlazada(compu)) \NombreFuncion{Pertenece?}(l, \NombreFuncion{CaminosMinimos}(d.red, p.origen, p.destino)) $\wedge$ \NombreFuncion{EsPrefijo}(\NombreFuncion{Obtener}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam), l)) $\wedge$ (c = \NombreFuncion{Ultimo}(\NombreFuncion{Obtener}(p, \NombreFuncion{Obtener}(c.hostname, d.compYPaq).paqYCam))) ] )      \hfill9  
	 }
	
	\vspace{3em}
	\textbf{Operaciones Auxiliares:}
	\vspace{1em}
	\tadAlinearFunciones{significadosAux}{Dicc($\alpha$, $\beta$)/d, Conj($\alpha$)/ccl}
	\tadOperacion{ipCompus}{Conj(compu)}{Conj(string)}{}
	\tadOperacion{significados}{Dicc($\alpha$, $\beta$)}{Conj($\beta$)}{}
	\tadOperacion{significadosAux}{Dicc($\alpha$, $\beta$)/d, Conj($\alpha$)/ccl}{Conj($\beta$)}{ccl $\subseteq$ claves(d)}
	
	\vspace{1em}
	\tadAxiomas[\paratodo{Conj(compu)}{cc}, \paratodo{Conj($\alpha$)}{ccl}, \paratodo{Diccionario($\alpha$, $\beta$)}{d}]
	\tadAlinearAxiomas{significadosAux(d, ccl)}
		\tadAxioma{ipCompus(cc)}{
	\IF vacía?(cc) 
	THEN $\emptyset$ 
	ELSE 
	      {Agregar(DameUno(cc).hostname,ipCompus(SinUno(cc)))}
	FI}
	
	\tadAxioma{significados(d)}{significadosAux(d, claves(d))}
	\tadAxioma{significadosAux(d, ccl)}{
	\IF vacía?(ccl) 
	THEN $\emptyset$ 
	ELSE 
	      Ag(obtener(dameUno(ccl), d), significadosAux(d, sinUno(ccl))
	FI}	

\vspace{1em}	
\textbf{Abs:}
\vspace{1em}
	
	\Abs[e\_dc]{dcnet}[e]{d}{
		\\ red(d) = e.red $\yluego$
		\\($\forall$ p:paquete, c:compu) (c $\in$ computadoras(red(d)) $\yluego$ (def?(c.hostname, e.compYPaq $\yluego$ def?(p, obtener(c.hostname, e.compYPaq).paqYCam) $\impluego$ obtener(p, obtener(c.hostname, e.compYPaq).paqYCam) = caminoRecorrido(d, p)))
		\\($\forall$ c:compu) (c $\in$ computadoras(red(d)) $\impluego$ ((def?(c.hostname, e.compYPaq) $\impluego$ obtener(c.hostname, e.compYPaq).enviados = cantidadEnviados(d, c)) $\wedge$ (def?(c.hostname, e.compYPaq) $\impluego$ claves(obtener(c.hostname, e.compYPaq).paqYCam) = enEspera(d, c))))
		
		 }
		
\vspace{3em}

\end{Representacion}

\subsection{Algoritmos}

\begin{Algoritmos}




	\begin{Algoritmo}{iRed}{\In {d}{dcnet}}{red}
	{
		\State $res$ $\gets$ ($d$.red) \ComplejidadDer{1}
	}
	{\Complejidad{1}}
	{}
	
	\end{Algoritmo}
	
	
	
	
	\begin{Algoritmo}{iCaminoRecorrido}{\In {d}{dcnet},\In {p}{paquete}}{listaEnlazada(compu)}
	{
		\State var $it$ $\gets$ \NombreFuncion {CrearIt}(d.compYPaq) \ComplejidadDer{n}
		\State var $esta$: bool $\gets$ false \ComplejidadDer{1}
		\While {\NombreFuncion {HaySiguiente?}($it$) $\wedge$ $\neg$ esta}   \ComplejidadDer{n}
			\State var $diccpaq$: diccRapido  $\gets$  ((\NombreFuncion{Siguiente}($it$)).significado).paqYCam	\ComplejidadDer{1}
			\If {\NombreFuncion {def?}($p$, $diccpaq$)}	\ComplejidadDer{log_2\ k}
				\State $esta$ $\gets$ true \ComplejidadDer{1}
				\State $res$ $\gets$ \NombreFuncion {obtener}($p$, $diccpaq$)	\ComplejidadDer{log_2\ k} 		
			\EndIf
			\State \NombreFuncion{Avanzar}($it$)  \ComplejidadDer{1}
		\EndWhile
	}
	{\Complejidad{n * log_2\ k}Donde n es la cantidad de computadoras en la red y k la cantidad máxima de paquetes que hay en una computadora. El costo de las operaciones de diccpaq es \Complejidad{log_2\ k} en lugar de \Complejidad{log_2\ k * cp} (siendo cp el costo de comparación de p) porque cp tiene costo constante. Se asume que el módulo Diccionario String cuenta con un iterador que permite crearse en \Complejidad{n}; y preguntar por siguiente, obtener siguiente.clave, siguiente.significado y avanzar en \Complejidad{1}}
	{$\Complejidad{n} + \Complejidad{1} + n * (\Complejidad{1} + \Complejidad{log_2\ k} + \Complejidad{1} + \Complejidad{log_2\ k} + \Complejidad{1} =$\\
	$\Complejidad{n} + n * (2 * \Complejidad{log_2\ k}) =$ \\
	 $\Complejidad{n * (log_2\ k) }$
	}
	\end{Algoritmo}
	
	\begin{Algoritmo}{iCantidadEnviados}{\In {d}{dcnet}, \In {c}{compu}}{nat}
	{
		\State $res$ $\gets$ \NombreFuncion {obtener}($c$.hostname,$d$.compYPaq).enviados  \ComplejidadDer{L}
	}
	{\Complejidad{L} Siendo L la longitud de el hostname de $c$}
	{}
	\end{Algoritmo}
	
	\begin{Algoritmo}{iEnEspera}{\In {d}{dcnet}, \In {c}{compu}}{itPaquete)}
	{
		\State $res$  $\gets$ \NombreFuncion {claves}(\NombreFuncion {obtener}($c$.hostname, $d$.compYPaq).paqYCam) \ComplejidadDer{L}
	}
	{\Complejidad{L} Siendo L la longitud  del hostname de $c$}
	{}
	\end{Algoritmo}
	
	\begin{Algoritmo}{iIniciarDCNet}{\In {r}{red}, \Inout {d}{dcnet}}{}
	{
		\State $d$.red $\gets$ r \ComplejidadDer{1}
		\State  var $it$ $\gets$ \NombreFuncion {computadoras}(red) \ComplejidadDer{1}
		\State $d$.masEnviante $\gets$ tupla(\NombreFuncion {Siguiente}($it$),0) \ComplejidadDer{1}
		\State $d$.CompyPaq $\gets$ Vacio() \ComplejidadDer{1}
		\While {\NombreFuncion{HaySiguiente}($it$)}  \ComplejidadDer{n}
			\State \NombreFuncion {Definir}(\NombreFuncion {Siguiente}($it$).hostname, tupla(\NombreFuncion {Vacio}(),\NombreFuncion {Vacio}(), 0), $d$.compYPaq) \ComplejidadDer{L + 1 + 1}
			\State \NombreFuncion {Avanzar}($it$) \ComplejidadDer{1}
		\EndWhile
		
	}
	{\Complejidad{n*L} Siendo n la cantidad de computadoras en la red y L el hostname mas largo de ellas.}
	{$\Complejidad{1} + \Complejidad{1}+ \Complejidad{1} + \Complejidad{1} + n * \Complejidad{L +1 +1} + \Complejidad{1} =$ \\
	$\Complejidad{n*L}$ }
	\end{Algoritmo}
	
	\begin{Algoritmo}{iCrearPaquete}{\In {p}{paquete}, \Inout {d}{dcnet}}{}
	{
	
		\State var $diccprio$: diccRapido $\gets$ \NombreFuncion {obtener}($p$.origen, $d$.compYPaq).masPriori)	\ComplejidadDer{L}
		\State var $dicccam$: diccRapido $\gets$ \NombreFuncion {obtener}($p$.origen, $d$.compYPaq).paqYCam) \ComplejidadDer{L}
		\If {$\neg$ \NombreFuncion {def?}(p.prioridad, $diccprio$)}	\ComplejidadDer{log_2\ k}
			\State var cj: conjLineal $\gets$ \NombreFuncion {Vacio}() \ComplejidadDer{1}
			\State \NombreFuncion {AgregarRapido}(cj, $p$)\ComplejidadDer{copy(p) = 1}
			\State \State \NombreFuncion {Definir}($p$.prioridad, cj, $diccprio$)	\ComplejidadDer{log_2\ k}
		\Else 
			\State var cj: conjLineal $\gets$ \NombreFuncion {obtener}($p$.prioridad, $diccprio$)\ComplejidadDer{log_2\ k}
			\State \NombreFuncion{AgregarRapido}(cj, $p$) \ComplejidadDer{copy(p) = 1}
			\State \State \NombreFuncion {Definir}($p$.prioridad, cj, $diccprio$)	\ComplejidadDer{log_2\ k}
		\EndIf
		\State var l: listaEnlazada $\gets$ \NombreFuncion {Vacía}() \ComplejidadDer{1}
		\State \NombreFuncion {AgregarAtrás}(l, p.origen)\ComplejidadDer{1}
		\State \NombreFuncion{Definir}($p$, l, $dicccam$)	\ComplejidadDer{log_2\ k}
		}
	{\Complejidad{L + log_2\ k} Donde L es la longitud de la computadora de origen del paquete, y k la cantidad de paquetes que hay en espera en esa computadora. El costo de las operaciones de diccprio y dicccam es \Complejidad{log_2\ k} en lugar de \Complejidad{log_2\ k * cPri} y \Complejidad{log_2\ k * cp} (siendo cPri el costo de comparación de prioridades y siendo cp el costo de comparación de p) porque cPri y cp tienen costo constante.}
	{$ \Complejidad{L} + \Complejidad{L} + \Complejidad{log_2\ k} + \Complejidad{log_2\ k} + \Complejidad{log_2\ k} + \Complejidad{1} + \Complejidad{1} + \Complejidad{log_2\ k}=$ \\
	$2 * \Complejidad{L} + 2 * \Complejidad{1} + 4*\Complejidad{log_2\ k} =$\\
	$\Complejidad{L + log_2\ k}$}
	\end{Algoritmo}
	
	
	
	\begin{Algoritmo}{iAvanzarSegundo}{\Inout {d}{dcnet}}{}
	{
		\State var $it$ $\gets$ \NombreFuncion {computadoras}(d.red) \ComplejidadDer{1}
		\State var aux $\gets$ \NombreFuncion {Vacía}()	\ComplejidadDer{1}
		\While {\NombreFuncion {HaySiguiente}($it$)}	\ComplejidadDer{n}
		
			\State var $diccprio$: diccRapido $\gets$ \NombreFuncion {obtener}( \NombreFuncion{Siguiente}($it$).id, $d$.compYPaq).masPriori)	\ComplejidadDer{L}
		\State var $dicccam$: diccRapido $\gets$ \NombreFuncion {obtener}(\NombreFuncion{Siguiente}($it$).id, $d$.compYPaq).paqYCam) \ComplejidadDer{L}
			\If {$\neg$ \NombreFuncion {Vacio?}($diccprio$)} \ComplejidadDer{1}
				\State var $paq$: paquete $\gets$ \NombreFuncion{dameUno}(\NombreFuncion {obtener}(\NombreFuncion {ClaveMax}($diccprio$), $diccprio$)) \ComplejidadDer{log_2(k)+1+1}
				\State \NombreFuncion {AgregarAdelante}(aux, tupla(paq: $paq$,pcant: \NombreFuncion{Siguiente}($it$).hostname, camrecorrido: \NombreFuncion{obtener}($paq$, $dicccam$)) \ComplejidadDer{1+ log_2(k)}
			
				\State \NombreFuncion {Eliminar}(\NombreFuncion{obtener}(\NombreFuncion {ClaveMax}($diccprio$), $diccprio$), $paq$) \ComplejidadDer{log_2(k)+log_2(k)+1}%elimino el primero entonces es o 1( porque paq era el primero)
				\If {\NombreFuncion{EsVacio?}(\NombreFuncion{obtener}(\NombreFuncion {ClaveMax}($diccprio$), $diccprio$)} \ComplejidadDer{log_2(k)}
					\State \NombreFuncion{borrar}(\NombreFuncion {ClaveMax}($diccprio$), $diccprio$) \ComplejidadDer{log_2(k)}
				\EndIf
				\State \NombreFuncion{borrar}($paq$, $dicccam$) \ComplejidadDer{log_2(k)}
				
				
				\State	\NombreFuncion {obtener}(\NombreFuncion{Siguiente}($it$).id, $d$.compYPaq).enviados ++ \ComplejidadDer{L}
					\If {\NombreFuncion {obtener}(\NombreFuncion{Siguiente}($it$).id, $d$.compYPaq).enviados > ($d$.masEnviante).enviados }	\ComplejidadDer{L+1}
						\State $d$.masEnviante $\gets$ tupla(\NombreFuncion{Siguiente}($it$), \NombreFuncion {obtener}(\NombreFuncion{Siguiente}($it$).id, $d$.compYPaq).enviados )	\ComplejidadDer{L+1}
					\EndIf
							
				\EndIf
				
				\State \NombreFuncion{Avanzar}($it$) \ComplejidadDer{1}
		\EndWhile
		
		\State var $itaux$ $\gets$ \NombreFuncion{crearIt}(aux) \ComplejidadDer{1}
		\While {\NombreFuncion{HaySiguiente}($itaux$)} \ComplejidadDer{n}
		
			\State var $proxpc$: compu $\gets$ \NombreFuncion{Primero}(\NombreFuncion{Siguiente}(\NombreFuncion{CaminosMinimos}($d$.red, \NombreFuncion{Siguiente}($itaux$).pcant, \NombreFuncion{Siguiente}($itaux$).destino)) \ComplejidadDer{L + L}
			
			\State var $diccprio$: diccRapido $\gets$ \NombreFuncion {obtener}( $proxpc$.id, $d$.compYPaq).masPriori)	\ComplejidadDer{L}
		\State var $dicccam$: diccRapido $\gets$ \NombreFuncion {obtener}($proxpc$.id, $d$.compYPaq).paqYCam) \ComplejidadDer{L}
			
			\If {$proxpc$ $\neq$ (\NombreFuncion{Siguiente}($itaux$).paq).destino }
				\If {\NombreFuncion{def?}((\NombreFuncion{Siguiente}($itaux$).paq).prioridad, $diccprio$)}	\ComplejidadDer{log_2(k)}
			
					\State 	var $mismaprio$: conjLineal(paquete) $\gets$ \NombreFuncion{Agregar}(\NombreFuncion {obtener}(\NombreFuncion{Siguiente}($itaux$).paq.prioridad, $diccprio$), \NombreFuncion{Siguiente}($itaux$).paq)	\ComplejidadDer{log_2(k)}
					\State {\NombreFuncion{definir}((\NombreFuncion{Siguiente}($itaux$).paq).prioridad, $mismaprio$, $diccprio$)} \ComplejidadDer{log_2(k)}
		
		
		 		\Else 
		 			\State \NombreFuncion{Definir}(\NombreFuncion{Siguiente}($itaux$).prioridad, \NombreFuncion{Agregar}(\NombreFuncion{Vacio}(),\NombreFuncion{Siguiente}($it3$).paq), $diccprio$)\ComplejidadDer{log_2(k)}
				\EndIf
		
			\State \NombreFuncion{definir}($p$.paq,\NombreFuncion{AgregarAtras}(\NombreFuncion{Siguiente}($itaux$).camrecorrido ,$proxpc$), $dicccam$)	\ComplejidadDer{log_2(k)}
			\EndIf
			\State \NombreFuncion{Avanzar}($itaux$) \ComplejidadDer{1}
		\EndWhile
		
		}
	{\Complejidad{n*(L+log_2(k)} Donde n es la cantidad de computadoras, L la longitud del nombre mas largo de las computadoras, y k la cantidad más grande de paquetes que tiene una computadora.}
	{$\Complejidad{1} + \Complejidad{1} + n * (\Complejidad{L} + \Complejidad{L} + \Complejidad{1} + \Complejidad{log_2\ k + 1 + 1} + \Complejidad{1 + log_2\ k} +\Complejidad{log_2\ k + log_2\ k + 1} + \Complejidad{log_2\ k} + \Complejidad{log_2\ k} + \Complejidad{log_2\ k} + \Complejidad{L} + \Complejidad{L} + \Complejidad{L} + \Complejidad{1}) + n * (\Complejidad{L} + \Complejidad{L} + \Complejidad{log_2\ k} + \Complejidad{log_2\ k} +  \Complejidad{log_2\ k} + \Complejidad{log_2\ k} \Complejidad{log_2\ k} + \Complejidad{1} + \Complejidad{1} ) =$\\
	$n * \Complejidad{5 * L + 5 * log_2\ k} + n * \Complejidad{3 * L + 5 * log_2\ k} =$\\
	$2n * \Complejidad{L + log_2\ k} =$ \\
	 $\Complejidad{n * (L + log_2\ k)$}
	 }
	\end{Algoritmo}
	
	
	\begin{Algoritmo}{iPaqueteEnTransito?}{\In {d}{dcnet}, \In {p}{paquete}}{bool}
	{
		\State var $it$  $\gets$ \NombreFuncion {crearIt}(\NombreFuncion {computadoras}(d.red) \ComplejidadDer{1}
		\State var $esta$: bool $\gets$ false \ComplejidadDer{1}
		\While{\NombreFuncion{HaySiguiente}($it$) $\wedge$ $\neg$ $esta$ }\ComplejidadDer{n}
			\State $esta$ $\gets$ \NombreFuncion{Def?}($p$, \NombreFuncion{obtener}(d.compYPaq, \NombreFuncion{Siguiente}($it$).hostname).paqYCam) \ComplejidadDer{log_2(k)}
			\State \NombreFuncion{Avanzar}($it$)\ComplejidadDer{1}
		\EndWhile
			\State $res$ $\gets$ $esta$	\ComplejidadDer{1}
	
	
	}
	{\Complejidad{n*log(k)}Donde n es la cantidad de computadoras en la red y k la cantidad maxima de paquetes que hay en alguna compu. El costo de las operaciones de paqYCam es \Complejidad{log_2\ k} en lugar de \Complejidad{log_2\ k * cp} (siendo cp el costo de comparación de p) porque cp tiene costo constante}
	{$\Complejidad{1} + \Complejidad{1} + n *( \Complejidad{log_2(k)} + \Complejidad{1}) + \Complejidad{1}=$\\
	$\Complejidad{3}+ n*(\Complejidad{log_2(k)}=$\\
	$\Complejidad{n*log_2(k)}$}
	\end{Algoritmo}
	
	
	
	\begin{Algoritmo}{iLaQueMasEnvio}{\In {d}{dcnet}}{compu}
	{
		\State $res$  $\gets$ ($d$.masEnviante).compu \ComplejidadDer{1}
	}
	{\Complejidad{1}}
	{}
	\end{Algoritmo}

\end{Algoritmos}